[說好的肛需呢?] 姚君達唱淡納米樓 「恐被壓價四成」

【本報訊】中美貿易戰啟動，投資氣氛疲弱，港股跌勢持續下，近期樓市交投回軟，市場觀察樓市是否轉勢。米蘭站（1150）前主席姚君達2012年沽出地舖勁賺1.11億元，現轉揸名鑄及凱旋門等豪宅。他認為今趟貿易戰乃長久戰，若恒生指數跌穿25000點就「郁到個樓市」，近年流行的「納米樓」倘遇大市逆轉，隨時遭市場壓價三、四成。
記者：湯家明 陳寶恩

姚君達認為受股市拖累，樓市會遇小震，初期會有一批「等錢使」的業主割價，一割價就會推動成交，吸引人出來撈貨，目前樓價跌一成已有很多人「搶住撈」，故預期跌價一成左右交投量會回升。不過，如果「撈完之後再插（樓價），就真係要小心」，意味屆時才是真正跌市的開始，目前乃大漲小回的調整期，樓市最多跌10%至20%。

樓市橫行之後若然大跌，他相信政府未必會太快出手救市，「要好大鑊（樓價跌幅）政府先會出手」，樓價「要跌40%至50%咁深要好長時間」。他建議未曾上車的市民可「睇一睇走勢，觀望吓個市先」，他則視乎物業質素，若樓價下滑，也不失是撈貨機會。近年沽舖轉買磚頭的他，2012年3.55億元沽出灣仔駿逸峰地舖，兩年半賺1.11億元，其後陸續買入尖沙嘴豪宅名鑄及凱旋門。

湯文亮料銀主盤湧現

他直言，2016年至2017年「都買到啲筍貨，2017至今就冇乜筍貨」。至於他手持的尖沙嘴凱旋門1房單位，日前以月租2.8萬元簽予租客，單位正是2016以1,000萬元購入，租務回報率3.4厘，租值尚可。近年流行納米樓，他指很少購入該類蚊型戶收租，因倘遇大市逆轉，隨時遭市場壓價三、四成。
向來看淡樓市的紀惠集團總裁湯文亮指樓市現在開始下跌，跌勢將持續一段時間，由目前起樓價最少跌5%，明年最少跌10%，惟除非急需套現，否則有樓千萬不要胡亂沽貨，因為現時賣樓「一定俾人鋤價」。他預期欠缺實力的業主會斷供，銀主盤料會逐步增加。至於新盤市場銷路具考驗，「要賣得理想，不但要降價，仲要提供高成數按揭」才能穩守一定銷路。
二手樓市在淡風下頻錄劈價成交，鴨脷洲海怡半島19座低層B室單位，實用581方呎，業主減價50萬至900萬元易手，呎價15,491元，跌穿1.6萬元水平。將軍澳日出康城領𥧌7座右翼低層D室，實用673方呎，累減93萬以827萬元沽出，減幅約1成，呎價12,288元。

想入貨唱淡啦
9成廢淡 樓價跌左佢都買唔起啦
銀行都唔會借比佢

叫人等一等 租樓唔洗成本呀
樓價升左 佢賠返錢比人？
幾時都話 樓 計岩數就要仆倒去買

如果供應上返黎
以及公居屋可以杜絕大部分濫用
蚊型單位應該會跌得好撚甘

係,無statement貼上低置區一律係廢淡

蚊型單位 有撚人真係會自住
廁所轉身都轉唔撚到
到時樓價一落
租客走哂
你唔劈租劈價都好難走貨

都唔明由幾時開始上網上到要post statement, 不如實名制啦戇撚鳩!

你唱淡就係無能力買樓既人
唔貼statement好難信你

事實呢d 開放式蚊型抗跌力係最差

駁唔到

二手袋佬撚有錢咩
點夠低智區班幾個劏房係手既業主有錢同識投資，人地成班投資高手黎
二手佬呢0的乞衣無資格同佢地講經濟

貼左就係p圖大師，熄左個app就乜都喊係 （唔怪得佢地差唔多廿四小時捕住所有樓post)

成日見到佢架MILAN車牌林寶....有錢真好

冇樓更係冇資格講樓

熄左app ，山林道變青山道

唔熄都係啦

上次Ching貼完10M佢地就block人,好小氣

唔計！

冇揸返一兩千萬冇資格睇淡啊！

開頭話十球
後來好似吹到話1億先有資格了

不過相信個堆大部分都係得6球（連mortgage)

連mortgage

毒果唱淡樓市唱咗10年，歷史證明毒果財經害人不淺

說好的樓爆呢?

幾時爆升??

傳統智慧買樓投資一定係買3房
2房已經係極限

劏房盤只係滿足 無實力投資者,
呢D屋根本自住都覺得細

貼駕照得唔得

姚君達乜水
一定係買唔起樓既廢淡